望住宜家班中學生真係心酸

早前幫學生做生捱輔導規劃，睇到幾種學生
每次都覺得好百感交雜

1.明明考到5**既Level分數但同你講我唔想讀U再受罪，出來做野 （呢個我覺得好灰）
2.連入職表都唔識得填 面試見西廚，問識得整咩，搭你中菜 見設計師，我期望個學生答我IA，Photoshop，佢答我識得斟茶遞水比老細 你叫條友自我介紹答你我唔識，自己睇資料
3.成績唔係靚，但起碼發奮同你講努力讀上去，無U唔緊要，唔怕HD Asso，最緊要讀到自己心儀
4.成績平平凡凡，部分仲要爛Grade到仆街，同你講大學除左頭三間唔識 之後同你講U垃圾來
5.高分，但唔知自己做緊乜，個前途好似唔關自己事，答你是但啦，無所謂，問做野又答你唔知，讀唔讀又話屋企人話事，反正自己無人權，寵物來

老實講，我覺得自己中六果陣已經無左以前既中七學生AL果班風範，但宜家出來做野半工讀見到班學生真心覺得慘
宜家個社會做乜鳩

似假膠hea 鳩你wo
中學雞不嬲唔鍾意呢d 乜乜計劃既活動

樓主你有乜撚資格幫人規劃？